[I WILL BACK] CY拒承諾不再參選特首

【東方日報專訊】【本報訊】特首梁振英的最後一份施政報告，是任內篇幅最長，內容除了總結過去四年半的政績，亦為香港未來中長期發展作準備。報告內容亦特別首尾呼應提到香港完全沒有獨立的空間，強調每一位市民都有義務維護國家主權、安全及領土完整。梁振英在結語又提到日後會繼續奉獻香港和國家，拒絕承諾將來不會再參選行政長官，令人猜想他日後或會再次參選。
重申高度自治非完全自治
兩年前梁振英在施政報告中首度批評港大學生會刊物《學苑》提倡香港獨立，昨日宣讀的最後一份施政報告亦先後在引言及結語部分，提到香港在把握國家發展帶來機遇、利用國家優惠政策的同時，市民要認清香港是國家不可分離的部分，「這既是法律，也是國際公認的政治現實」，直指香港完全沒有獨立或與大陸分離的空間，又重申《基本法》規定香港享有高度自治，而非完全或隨意的自治，市民有義務維護國家主權、安全和領土完整。
梁振英在結語總結任內政績時，指自己在參選時提出「迎難而上」一詞是代表了他的「初心」，又指任內多次發表施政匯報，以及向社會報告政綱的落實進度，如今在競選政綱中的承諾基本上已全部落實，未來半年會繼續為香港打拚，日後亦會繼續「奉獻香港、奉獻國家」。他被兩度問及能否保證未來「N屆」不再參選特首，但都未有正面回應，僅稱只要香港和國家用得着他，會繼續以不同身份、在不同崗位，盡能力為香港和國家服務。
特首納《防賄例》規管 仍在檢討
此外，梁振英晚上出席施政報告電視論壇時，被問及將特首納入《防止賄賂條例》的規範遇到甚麼阻力時稱，知道有關工作尚未完成，會繼續檢討，找出各方接受的方案。對於個人facebook的貼文不時收到網民「嬲嬲」符號，他表明不認為「嬲嬲」對政府施政有幫助。

===========================

2022 CY CY, 唔選正仆街